再生障礙症貧血少女 急需屍肺移植 醫生：唔做係死梗

24歲女子吳犖晴自初中患有再生障礙症貧血，要經常輸血補充身體匱乏的紅血球、白血球及血小板。至去年末接受骨髓移植後，身體繼而出現併發症，肺部小靜脈阻塞，功能喪失，不能維持血液循環。她正在醫院深切治療部以體外人工心肺機維持生命，其母親表示犖晴願望是「做個普通人，去吓旅行」，急需換肺續命。院方形容肺部移植是「犖晴的唯一希望」，呼籲有心人捐出 O 血型的雙葉屍肺。

Push